%!TEX root = ../dokumentation.tex

%
% Nahezu alle Einstellungen koennen hier getaetigt werden
%


% %Seitengroesse
% \usepackage{fullpage}

%Zeilenumbruch und mehr
\usepackage[activate]{microtype}

% Zeichencodierung
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{verbatim}

% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

% Index-Erstellung
\usepackage{makeidx}

% Lokalisierung (neue deutsche Rechtschreibung)
\usepackage[ngerman]{babel}

% Anführungszeichen 
\usepackage{csquotes}
%\usepackage[style=swiss]{csquotes}


% % Spezielle Tabellenform fuer Deckblatt
% \usepackage{longtable}
% \setlength{\tabcolsep}{10pt} %Abstand zwischen Spalten
% \renewcommand{\arraystretch}{1.5} %Zeilenabstand

% Grafiken
\usepackage{graphicx}

% Mathematische Textsaetze
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Pakete um Textteile drehen zu können, oder eine Seite Querformat anzeigen kann.
%\usepackage{rotating}
%\usepackage{lscape}

% Reviews
\usepackage{easyReview}

% Literaturverweise nach Harvard (mit deutschem und)
\usepackage[dcucite]{harvard}
\renewcommand{\harvardand}{und}

% Verschiedene Schriftarten
%\usepackage{goudysans}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{libertine}
% \usepackage{palatino} 

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000


% Fussnoten
\usepackage[marginal, multiple, bottom, stable]{footmisc}

%Bildpfad
\graphicspath{{images/}}



%Gleitumgebungen (Bilder, Tabellen, usw\ldots) lassen sich mit H an genau der
% definierten Stelle platzieren
\usepackage{float}

% für die vertikale Platzierung von Text in Tabellen
\usepackage{array}

% für die Darstellung des Euro-Symbols
\usepackage[right]{eurosym}

% für textumflossene Grafiken
\usepackage{wrapfig}

% eine Kommentarumgebung "k" (Handhabe mit \begin{k}<Kommentartext>\end{k},
% Kommentare werden rot gedruckt). Wird \% vor excludecomment{k} entfernt,
% werden keine Kommentare mehr gedruckt.
\usepackage{comment}
\specialcomment{k}{\begingroup\color{red}}{\endgroup}
%\excludecomment{k}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% needed packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{babel}      % Sprachanpassungen für generierte Texte wie "Inhaltsverzeichnis" etc
\usepackage[T1]{fontenc}% Interne LaTeX Codierungen
\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor} % Extending L A TEX’s color facilities
% \usepackage[babel, german=guillemets]{csquotes}   % Context sensitive quotation facilities.
% \usepackage{xspace}     % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/xspace.html
%\usepackage{array}      % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/array.html
\usepackage{tabularx}   % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/tabularx.html
\usepackage{eurosym}    % \euro
\usepackage{pdfpages}   % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/pdfpages.html
\usepackage{needspace}  % http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=nopagebrk
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[bookmarksopen,bookmarksnumbered]{hyperref}
\usepackage{bookmark}   % Bookmarks for hyperref
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

%%%%%%COLORS%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{orange}{HTML}{FF8000}
\definecolor{simusdark}{HTML}{F7893F}
\definecolor{blue}{HTML}{3B4FD1}
\definecolor{grasGreen}{RGB}{204, 255, 153}
\definecolor{lBlue}{RGB}{153,204,255}
\definecolor{lightPurple}{RGB}{153, 153, 255}
\definecolor{codegreen}{HTML}{009900}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{red}{HTML}{ba0000}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{darkgreen}{HTML}{358f46}
\definecolor{javaPurple}{RGB}{127,0,58}
\colorlet{darkblue}{blue!50!black}
\colorlet{lightblue}{lBlue!65!black}


%%%%%%%%%
% Glossar
\usepackage[
nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
%acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
%section,     %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
]{glossaries}


%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{subfiles}

%Table setup
%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{float}

% tabellen mit Zeilenumbrüchen in Spalten
\usepackage{tabularx} 
\newcolumntype{Z}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
\renewcommand\tabularxcolumn[1]{m{#1}}% for vertical centering text in X column
\usepackage{multirow}
\usepackage{bm}




%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{subfig}
\usepackage{subcaption} 
%\usepackage[list=true, font=large, labelfont=bf, labelformat=brace, position=top]{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ngerman]{cleveref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%PseudoCode%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithm2e} %for psuedo code
\usepackage[lmargin=3.81cm,tmargin=2.54cm,rmargin=2.54cm,bmargin=2.52cm]{geometry}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%% Programmlistings setzen %%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}   % http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/

% Wie sollen die Überschriften benannt werden:
\renewcommand{\lstlistingname}{Alg}

% Wie die Liste der Listings, s. \lstlistoflistings in bericht.tex
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Quellcodeverzeichnis}
\newcommand{\keywordstyle}[1]{\textcolor{javaPurple}{\textbf{{#1}}}}%

\lstdefinelanguage{pseudo}{%
	language     = java,
	morekeywords = {Def, wenn, sonst, ende, solange, bis, start, Eingabe, Ausgabe, alle, weiter}
}
\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{white},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\bfseries\color{javaPurple},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{blue},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2,
	mathescape=true,
	language=pseudo,
	frame=single,           % Ein Rahmen um den Code
	framexleftmargin=10pt,  % Rahmen link von den Zahlen
	inputencoding = utf8,  % Input encoding
	extendedchars = true,  % Extended ASCII
	literate      =        % Support additional characters
	{á}{{\'a}}1  {é}{{\'e}}1  {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1  {ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1  {É}{{\'E}}1  {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1  {Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1  {è}{{\`e}}1  {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1  {ù}{{\`u}}1
	{À}{{\`A}}1  {È}{{\'E}}1  {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1  {Ù}{{\`U}}1
	{ä}{{\"a}}1  {ë}{{\"e}}1  {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1  {ü}{{\"u}}1
	{Ä}{{\"A}}1  {Ë}{{\"E}}1  {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1  {Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1  {ê}{{\^e}}1  {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1  {û}{{\^u}}1
	{Â}{{\^A}}1  {Ê}{{\^E}}1  {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1  {Û}{{\^U}}1
	{œ}{{\oe}}1  {Œ}{{\OE}}1  {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1  {ß}{{\ss}}1
	{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1  {Ø}{{\O}}1   {å}{{\r a}}1
	{Å}{{\r A}}1 {ã}{{\~a}}1  {õ}{{\~o}}1 {Ã}{{\~A}}1  {Õ}{{\~O}}1
	{ñ}{{\~n}}1  {Ñ}{{\~N}}1  {¿}{{?`}}1  {¡}{{!`}}1
	{°}{{\textdegree}}1 {º}{{\textordmasculine}}1 {ª}{{\textordfeminine}}1
	{rückgabe}{{\keywordstyle{r\"uckgabe}}}8
	{für}{{\keywordstyle{f\"ur}}}3
}
	\lstset{style=mystyle}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[headings]{fullpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{url}
\usepackage{microtype}  % http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/microtype/
%\usepackage{lmodern}    % Computern-Modern Schriftfamilie
\usepackage{helvet}
\usepackage{amssymb}    % Symbole
\usepackage{framed}     % Framed or shaded regions that can break across pages.
% http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/framed.html
% Benutzung siehe erklaerung.tex

\usepackage{makeidx}    % Erstellung eines Indexes
\makeindex

\usepackage{fancyhdr}  
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{}%{\thepage}
\fancyhead[R]{\leftmark}
\fancyfoot[L]{}

\usepackage{wrapfig}    % Bilder von text umfliessen lassen

\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
% Einfache Verwaltung und Erstellung von TODO's Markierungen
% http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/todonotes/
% wichtige Paket-Optionen: disable



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% eigene Macros
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{\textless#1\textgreater}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% citation, bibliography, BIBLATEX
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Wer etwas mehr "Kontrolle" über das Aussehen der Referenzen haben möchte, kann
% auch das "biblatex"-Paket benutzen.
\usepackage{etoolbox}  % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/etoolbox.html

\usepackage[
hyperref=true,          % Klickbare Referenzen in der PDF-Datei
backref=false,           % In der Literaturref. die Seiten angeben, wo ein \cite dazu steht
bibencoding=inputenc,   % s. inputenc-Paket
%style=numeric,
%style=authoryear,
style = alphabetic,
%natbib=true,
%sorting = none,
backend=bibtex,
doi=false,isbn=false,
%sorting=tny
]{biblatex}  % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/biblatex.html
\renewcommand{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}

% Abstand der einzelnen Einträge in der Literaturangaben
\renewcommand{\bibitemsep}{1ex}

% Welche Klammern soll \parencite{..} benutzen?
% \renewcommand{\bibleftparen}{[}
% \renewcommand{\bibrightparen}{]}

% biblatex's \cite{..} gibt "normalerweise" keine Klammern um die Referenz aus
% \parencite{..} gibt Klammern aus (die oben definiert sind)
% Damit das "normale" Verhalten andere BibTeX-Stile realisiert wird, d.h. \cite{..}
% gibt Klammen aus, wird folgendes definiert:
% "Merke" ursprünliche Definition unter neuem Namen
\let\citeNoParen\cite
% "Redefiniere" \cite:
\let\cite\parencite

% Meine speziellen \cite-Kommandos:
% Ausgabe des Untertitels (SUBTITLE) Feldes einer Referenz
\DeclareCiteCommand{\citesubtitle}
{\boolfalse{citetracker}%
	\boolfalse{pagetracker}%
	\usebibmacro{prenote}}
{\indexfield{indextitle}%
	\printfield[citetitle]{subtitle}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Ausgabe des Titels (TITLE) Feldes und der Referenz
\DeclareCiteCommand{\citetitleref}
{\booltrue{citetracker}%
	\booltrue{pagetracker}%
	\usebibmacro{prenote}}
{\indexfield{indextitle}%
	\printfield[citetitle]{title} \cite{\thefield{entrykey}}}
{\multicitedelim}
% {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareCiteCommand{\citetitlerefnp}
{\booltrue{citetracker}%
	\booltrue{pagetracker}%
	\usebibmacro{prenote}}
{\indexfield{indextitle}%
	\printfield[citetitle]{title} \citeNoParen{\thefield{entrykey}}}
{}%\multicitedelim
{}% {\usebibmacro{postnote}}

% wie citetitleref, nur als Fussnote
\DeclareCiteCommand{\citetitlereff}
{}
{\footnote{\citetitleref{\thefield{entrykey}}}}
{}
{}

% wie citetitleref, nur als Fussnote
\DeclareCiteCommand{\citetitlereffnp}
{}
{\footnote{\citetitlerefnp{\thefield{entrykey}}}}
{}
{}


% Ausgabe der URL im HOWPUBLISHED Feld
% Referenzieren von URL's, Format in der *.bib-Datei
%@MISC{key,
%  AUTHOR	= "....",
%  TITLE	= "Webseite....",
%  HOWPUBLISHED = "\url{http://www.domain.tld}",
%  YEAR		= YYYY,    % Jahr  der Einsichtname, YYYY = Jahreszahl 4 Stellog
%  MONTH	= ABC      % Monat der Einsichtnahme (jan, feb, mar, apr, may, jun, jul, aug, sep, oct, nov. dec
%}
\DeclareCiteCommand{\citeurl}
{\booltrue{citetracker}%
	\booltrue{pagetracker}%
	\usebibmacro{prenote}}
{\indexfield{indextitle}%
	\printfield[citetitle]{howpublished}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Ausgabe der URL im HOWPUBLISHED Feld und Referenz
\DeclareCiteCommand{\citeurlref}
{\booltrue{citetracker}%
	\booltrue{pagetracker}%
	\usebibmacro{prenote}}
{\indexfield{indextitle}%
	\printfield[citetitle]{howpublished} \cite{\thefield{entrykey}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Augabe: Vorname Nachname des Autors
\DeclareCiteCommand{\citefullauthor}
{\booltrue{citetracker}%
	\booltrue{pagetracker}%
	\usebibmacro{prenote}}
{\indexfield{indextitle}%
	\textsc{\printnames[byeditor]{author}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}


% Abkürzungen, http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/acronym/
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[printonlyused,withpage]{acronym}

%Tikz
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formelverzeichnis, Dank an Andy Nöltner <ANoeltner@lstelcom.com>
% Leider versursacht float zusammen mit Hyperref Warnungen
% siehe http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=hyperdupdest
% Wenn also das Formelverzeichnis nicht benötigt, dann das folgende
% auskommentieren
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{float}
%\newfloat{eq}{H}{for}[chapter]
%\newcommand{\forname}{Formelverzeichnis}
%\newcommand{\listofequations}{\listof{eq}{\forname}}

%\newcommand{\eqlabel}[2]{
%       \label{#1}
%        \addcontentsline{for}{eq}{(\ref{#1}) #2}}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titlesec, blindtext}
\definecolor{gray75}{gray}{0.75}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter\hspace{20pt}}{0pt}{\Huge\bfseries}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{ads/stylefiles/kbordermatrix}

\renewcommand{\kbldelim}{(}% Left delimiter
\renewcommand{\kbrdelim}{)}% Right delimiter

\usepackage{blkarray}

%%%%Definition-Layout%%%%
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{theorems}

% Definitionen mit Ausgabe im Index
% gibt #2 aus und fügt #1 bzw. #2 (wenn #1 nicht angegeben) in den Index ein
\newcommand{\Def}[2][]{%
	\def\OPTARG{#1}%
	\def\EMPTY{}%
	\ifx\OPTARG\EMPTY\index{#2}\else\index{#1}\fi%
	\textbf{#2}\xspace%
}
\AtBeginDocument{%
	\renewcommand{\figurename}{Abb.}
	\renewcommand{\tablename}{Tab.}
	\renewcommand{\lstlistingname}{Alg.}
}

\newcommand{\reffig}[1]{\figurename \space \ref{#1}}
\newcommand{\reftab}[1]{\tablename \space \ref{#1}}
\newcommand{\reflst}[1]{\lstlistingname \space \ref{#1}}

\newcommand{\code}[1]{\textcolor{orange}{\detokenize{#1}}}

\newcommand{\arrowCallout}[1]{\textcolor{darkblue}{\textbf{$\rightarrow$ #1}}}
\newcommand{\fullcheck}{\textcolor{darkgreen}{\checkmark}}
\newcommand{\halfcheck}{\textcolor{orange}{(\checkmark)}}
\newcommand{\nocheck}{\textcolor{red}{$\times$}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newtcbtheorem[number within=section]{theorem}{Theorem}%
{colback=lBlue!5,colframe=lightblue,fonttitle=\bfseries}{thm}
\newtcbtheorem[number within=section]{definition}{Definition}%
{colback=blue!5,colframe=darkblue,fonttitle=\bfseries}{def}

\def\smartmedskip{\par
	\ifdim\lastskip>0pt \else \medskip\fi
}

\newcounter{exmpcounter}
\renewcommand{\theexmpcounter}{\thesection.\arabic{exmpcounter}}
\numberwithin{exmpcounter}{section}
\newenvironment{exmp}[1]{%
	\refstepcounter{exmpcounter}%
	\label{exmp:#1}%
	\par
	\noindent\textbf{Beispiel~\theexmpcounter~}%
}%
{
	%\smartmedskip
}%
\newcounter{drulecounter}
\renewcommand{\thedrulecounter}{\arabic{drulecounter}}
\numberwithin{drulecounter}{section}
\newenvironment{drule}[2]{%
	\refstepcounter{drulecounter}%
	\def\@currentlabelname{#1}
	\label{rule:#2}%
	\par%
	\noindent{\textbf{Regel~\thedrulecounter:~#1}}%
	\newline%
}%
{%
}%

\newcommand{\definitionCallout}[1]{\textcolor{darkblue}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\theoremCallout}[1]{\textcolor{lBlue!55!black}{\textbf{#1}}}

\newcommand{\newpassage}[0]{\vspace{0.2cm}\newline \noindent}
\setlength\parindent{0pt}
\endinput





